**1236. – Poterium dictyocarpum** Spach. – Plante de 20-60 cm dressée ou ascendante ; feuilles imparipennées, à 9-25 folioles ovales ou arrondies en coeur, dentées, glabres ou à peine velues ; stipules foliacées, incisées-dentées ; fleurs en têtes globuleuses ou ovoïdes, longuement pédonculées ; //fruit ovoïde, à 4 angles peu saillants, offrant un cordon subobtus, entier ou faiblement sinué, à faces ridées-réticulées, superficiellement alvéolées, sans fossettes profondes. //
Varie à tiges et pétioles velus, feuilles glauques (var. glaucum Spach ; P. guestphalicum Boenngh.)
Lieux incultes, dans presque toute la France ; rare dans la région méditerranéenne. – Presque toute l'Europe ; Asie occidentale. = Mai-septembre.